<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rookie Club</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Rookie Club</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Aug 1970 14:40:06 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Session du 6 Avril 2018</title>
      <link>/journaux/20180406/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:40:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180406/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Sakada Alexandre Élodie Souleymane Tiffany Olivier Christophe  Les activités / debrief de la journée Tiffany fait le projet final de sont cursus Machine Learning sur Udacity.
Pour suivre les divers projets du cours ou de l&amp;rsquo;exploration sur le site de Tiffany.
Olivier, Alexandre, Yannick, Souley font une exploration de chatbot avec Botfuel.
 Olivier a crée un compte déjà. On part sur l&amp;rsquo;application exemple. Le cours sur les réseaux de neurones de Tiffany était bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 30 Mars 2018</title>
      <link>/journaux/20180330/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:38:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180330/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élisabeth Éric Élodie Tiffany Mélia Amine Sakada  Les activités / debrief de la journée Éric, Élisabeht, Amine et Yannick font un kata Tennis
 C&amp;rsquo;est pas simple de comparer des objets et des tableaux en JavaScript. La duplication dans les tests, ça se refactore aussi. On a pas réussi à faire une boucle for, ça semblais ne pas fonctionner. On a préféré avancer sans refactoring pour en apprendre plus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 23 Mars 2018</title>
      <link>/journaux/20180323/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:38:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180323/</guid>
      <description>Participantes  Élodie Thomas Yannick Alexandre Josée  Les activités / debrief de la journée Yannick, Élodie et Josée explore un exercice de construction de liste chainée;
 Parti de l&amp;rsquo;API. Respecter le principe d&amp;rsquo;une liste chainé; a crée un tableau interne qu&amp;rsquo;on maintient en permanence. Intéressant de lire ce qu&amp;rsquo;est une liste chainé sur Wikipedia. Regarder des implémentations existante, c&amp;rsquo;est aussi intéressant. C&amp;rsquo;est quoi ce qui défini une liste chainée ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 16 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20180316/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:38:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180316/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élisabeth Éric Tiffany Olivier Élodie Thomas Souleymane Alexandre Hafid  Les activités / debrief de la journée Thomas fait une super confir i3wm;
 Il utilise nerdfonts. C&amp;rsquo;est super simple à configurer par rapport aux autres Tiling Window Manager. Pour la barre de status : i3pystatus. Il utilise Termite Un truc pour faciliter la création de thème dans plein plein de truc différent : base16.  Tiffany écrit un article sur Medium;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 9 mars 2018</title>
      <link>/journaux/20180309/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:38:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180309/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Christophe Laurent Élisabeth Éric Tiffany Olivier Élodie Thomas Philippe Amine Souleymane Alexandre Manu  Les activités / debrief de la journée Éric met au propre ces notes de stages;
 Décomposition de la syntaxe des tests (rspec) FactoryBot, librairie pour affecter des données aux objets utilisé dans les tests. Capybara pour simuler le comportement de l&amp;rsquo;internaute dans le navigateur. en ruby today == ChristmasEve ? &amp;quot;Santa&#39;s on his way&amp;quot; : &amp;quot;snow&amp;quot; C&amp;rsquo;est quoi foreman ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 3 mars 2018</title>
      <link>/journaux/20180302/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:38:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180302/</guid>
      <description>Participantes  Étienne Élodie Laurent Éric Manu Philippe Sarah Amine Alexandra Sakada Yannick  Les activités / debrief de la journée Étienne, Sakada, Élodie, Éric, Amine et Yannick font un kata bankOCR en ruby;
 Cette après midi, on a tout refait de zéro : ça n&amp;rsquo;a pas pris beaucoup de temps. On a décomposé les tests pour bien faire apparaitre les acteurs, l&amp;rsquo;attendu, l&amp;rsquo;action puis l&amp;rsquo;assertion. Il y a eu recherche d&amp;rsquo;un petit pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 23 février 2018</title>
      <link>/journaux/20180223/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:37:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180223/</guid>
      <description>Participantes  Étienne Élodie Laurent Maïtané Thomas Christophe Souleymane Éric Manu Raphaël Philippe Sarah Yannick  Les activités / debrief de la journée Souleymane s&amp;rsquo;entraine à administrer une base de donnée PostgreSQL;
 Comment initialiser un cluster ? Joué avec la commande initdb. Apprendre où sont les fichiers importants, il y a le moteur dans un endroit (les binaires) et l&amp;rsquo;endroit où sont stocké les données. hba.conf et postgres.conf. Découverte de la partie utilisateur système et jeu de cache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 16 février 2018</title>
      <link>/journaux/20180216/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:36:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180216/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Étienne Melveen Élodie Laurent Christophe Souleymane Éric Élisabeth Sarah  Les activités / debrief de la journée Souleymane a cherché et comparé des outils de visualitation SQL;
 Il a essayé pgAdmin. Tenté d&amp;rsquo;utiliser squirrelSql (page en 404 ce jour, projet à l&amp;rsquo;abandon ?), en installant via sourceforge. Squirrel semble ne pas fonctionner sous mac, ou en tout cas, pas sur celui de Souley. Il a installé et est satisfait de DBeaver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 9 février 2018</title>
      <link>/journaux/20180209/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:36:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180209/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élodie Étienne Éric Laurent Alexandra Christophe  Les activités / debrief de la journée Étienne, Laurent et Élodie travaillent sur DossierSco;
 Le travail c&amp;rsquo;est focalisé sur l&amp;rsquo;accès aux données. En redis flushall. Des données d&amp;rsquo;initialistion en JSON. Truc encore étrange : on joue avec du json, alors que redis prend des hash. Redis est une base de données en clé/valeur. Redis tourne en mémoire. Utilisation d&amp;rsquo;une gem Redis-Load pour charger des données depuis un fichier JSON.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 2 février 2018</title>
      <link>/journaux/20180202/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:36:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180202/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élodie Thomas Parisot Philippe Étienne Éric  Les activités / debrief de la journée Thomas, Alexandra et Alexandre écrivent une section du livre sur NodeJs à propos des tableaux.
 On a amélioré la lisibilité de certains points. Un exemple pédagogique doit rester le plus simple possible. On a corrigé un truc qui était faux. En JavaScript, on crée et on éxecute des fonctions. On a ajouté une section sur les itérations (faire des boucles, des tris, des filtres).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 19 janvier 2018</title>
      <link>/journaux/20180119/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:35:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180119/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élodie Thomas Alexandra Éric Laurent Alexandre Élisabeth Souleyman Étienne Christophe  Les activités / debief de la journée Laurent, Éric, Étienne ont fait un Kata Gilded Roses.
 En JavaScript, avec jasmine dans le navigateur. On a dabord augmenté le nombre de cas de test. Refactoring de test, pour extraire les valeurs et arriver à une représentation « tabulaire ». L&amp;rsquo;avantage, c&amp;rsquo;est que c&amp;rsquo;est plus facile d&amp;rsquo;ajouter beaucoup de cas de test rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 12 janvier 2018</title>
      <link>/journaux/20180112/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:35:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180112/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Souleyman Isabelle Alexandre Élodie Thomas Élisabeth Éric Étienne Laurent Alexandra  Les activités / debief de la journée Étienne, Laurent, Élodie ont fait du refactoring sur DossierSco;
 Objectif : essayer de fusionner les vues pour les inscriptions et les re-inscriptions (qui sont presque similaire). Utilisation de la méthode « blink test » © Laurent Bossavit. Démarche habituel en refactoring : d&amp;rsquo;abord faire en sorte que les choses se ressemble le plus possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 5 janvier 2018</title>
      <link>/journaux/20180105/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 14:35:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20180105/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Souleyman Isabelle Sarah Sakada Alexandre Élodie Thomas  Les activités / debief de la journée Souleyman, Alexandre et Yannick on exploré JSON.
 On a initié un projet-étude dans le rookie club: un faux twitter On peut utiliser JSON avec d&amp;rsquo;autres langages. &amp;lt;%= 3 + 4 %&amp;gt; pour mettre du ruby dans une page web. On peut le faire avec presque tout les langages (&amp;lt;?php 3 + 4 ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 29 décembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171229/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:07:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171229/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Isabelle Souleyman Alexandre Laurent Axel Christophe Alexandra Élodie  Les activités / debrief de la journée Souleyman et Yannick ont discuté autour de l&amp;rsquo;élement Symbol en Ruby.
 Un Symbol est une chaine de caractère ayant une représentation unique en mémoire. Les noms des méthodes sont stockés par Ruby sous forme de Symbols. On utilise un Symbol comme une clé ou dans les énumérations. Les méthodes sont en fait des récepteurs de message.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 22 décembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171222/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:07:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171222/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Alexandre Sakada Julien Étienne Christophe Paul Sarah Isabelle Souleyman Élodie Laurent  Les activités / debief de la journée Alexandre et Yannick ont installé Ubuntu sur la nouvelle machine d&amp;rsquo;Alexandre. - « C&amp;rsquo;était long » &amp;ndash; Alexandre
Souley et Sarah on mis en place un formulaire dans une application Rails - Les champs de formulaire étaient cote à cote, mais pas correct sur un écran moins large.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 15 décembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171215/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:06:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171215/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Souleyman Elsa Alexandra Élodie Laurent  Les activités / debief de la journée Souleyman, Yannick, Élodie, Laurent ont regardé une application Rails. - Une partie conceptuele autour des liens entre les modèles. - C&amp;rsquo;est bien de préférer la composition à l&amp;rsquo;héritage. - Faire un schéma UML, c&amp;rsquo;est facile, le faire dans le code, c&amp;rsquo;est parfois compliqué. - On parle de MDA(Modèle Driven Architecture), des outils qui codent à ta place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 8 décembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171208/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:06:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171208/</guid>
      <description>Rookies  Yannick Étienne Élodie Alexandre Laurent Souleyman Alexandra Sakada Sarah  Les activités / debief de la journée Étienne et Laurent on fait une revue de code de Dossersco et du bon gros refactoring. - Étienne a découvert les sessions http, les helper. - En Ruby [&amp;quot;truc&amp;quot;, &amp;quot;bidule&amp;quot;].map{|e| e.upcase }.join == &amp;quot;TRUCBIDULE&amp;quot;. - Le plaisir du refactoring « fait que ça se ressemble encore plus et à la fin c&amp;rsquo;est plus facile », et c&amp;rsquo;est effectivement plus facile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 1er décembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171201/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:06:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171201/</guid>
      <description>Rookies  Yannick Élodie Alexandre Laurent Étienne Alexandra Souleyman Sarah  Les activités / debief de la journée Sarah, Souleyman, Élodie, Alexandra, Laurent, Alexandre, Yannick ont fait de la lecture de code. - On a lu du code issu du projet asciidots. - Nous avons décortiqué la fonction _calculate_direction de dot.py. - C&amp;rsquo;est une bonne idée de ralentir, de prendre le temps de lire le code. - C&amp;rsquo;est enrichissant de lire le code des autres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 24 novembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171124/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:05:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171124/</guid>
      <description>Rookies  Yannick Marine Isabelle Laurent Étienne Paul Élisabeth Alexandra Sakada Elsa  Les activités / debief de la journée Sakada à essayé d&amp;rsquo;installer un linter dans son éditeur de texte : [Atom]() - Ça n&amp;rsquo;a pas fonctionné. - Un bon linter en JavaScript : eslint. - C&amp;rsquo;est un peu chiant à installer : certains plugin souhaite juste utiliser un linter déjà installé, et d&amp;rsquo;autres propose un linter embarqué&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 10 novembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171110/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:05:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171110/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Marine Étienne Laurent Cécile Élisabeth Alexandra Élodie Sakada Elsa Sarah Maël Isabelle  Activités Sakada à parlé formation avec Yannick. - Peut-être on peut signer des stages avec /ut7.
Sakada avance sur son chat nodeJS. - Premier pas en CSS. - C&amp;rsquo;est bien de prendre le temps de faire toutes les petites choses qui permettent de faire avancer le produit, même quand ça parait idiot. - Dans une application multiutilisateur, avec un serveur, c&amp;rsquo;est pas simple de savoir où chaque information est et dans quel état elle est.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 3 novembre 2017</title>
      <link>/journaux/20171103/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:05:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171103/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Étienne Élodie Thomas Laurent Paul Sarah Yohann  Objectifs au RookieClub  Yannick : Expérimenter des formats d&amp;rsquo;apprentissage, faciliter une communauté d&amp;rsquo;apprenants. Élodie : Trouver un job chez Octo ou à la Combe du lyon vert ou chez Arolla ou avec d&amp;rsquo;autres gens bienveillant dans le même genre. Étienne : Simplifier l&amp;rsquo;inscription des élèves au collège. Thomas : Prendre le temps pour respirer et de prendre du recul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 27 octobre 2017</title>
      <link>/journaux/20171027/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:03:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171027/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Étienne Élodie Thomas Sakada Lorena Marine Élisabeth Sarah Elsa Anna-Livia Alexandra  Objectifs au RookieClub  Yannick : Expérimenter des formats d&amp;rsquo;apprentissage, faciliter une communauté d&amp;rsquo;apprenants. Élodie : Trouver un job chez Octo ou à la Combe du lyon vert ou chez Arolla ou avec d&amp;rsquo;autres gens bienveillant dans le même genre. Étienne : Simplifier l&amp;rsquo;inscription des élèves au collège. Thomas : Prendre le temps pour respirer et de prendre du recul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 20 octobre 2017</title>
      <link>/journaux/20171020/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:03:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20171020/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élodie Sakada Thomas Étienne  Objectifs au RookieClub  Élodie : Trouver un job chez Octo ou à la Combe du lyon vert ou chez Arolla ou avec d&amp;rsquo;autres gens bienveillant dans le même genre. Sakada : Être à l&amp;rsquo;aise avec JavaScript et Python, et basculer dans un métier plus technique ? Étienne : Simplifier l&amp;rsquo;inscription des élèves au collège. Thomas : Prendre le temps pour respirer et de prendre du recul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 29 septembre 2017</title>
      <link>/journaux/20170929/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:02:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170929/</guid>
      <description>Participantes  Yannick Élodie Sakada Thomas Laurent Étienne Alexandra Sarah  Objectifs au RookieClub  Élodie : Trouver un job chez Octo ou à la Combe du lyon vert. Sakada : Être à l&amp;rsquo;aise avec JavaScript et Python, et basculer dans un métier plus technique ? Étienne : Simplifier l&amp;rsquo;inscription des élèves au lycée. Laurent : Monter en compétence sur un langage fonctionnel (avec PureScript) et front. Yannick : Expérimenter des formats d&amp;rsquo;apprentissage, faciliter une communauté d&amp;rsquo;apprenants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 15 septembre 2017</title>
      <link>/journaux/20170915/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 12:01:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170915/</guid>
      <description>Participantes  Isabelle Sarah Elsa Étienne Élodie Sakada Laurent Yannick Hafid  Pourquoi je suis au rookie-club ?  Élodie : trouver un job chez Octo ou à la Combe du lyon vert. Elsa : trouver un job de développeuse junior. Isabelle : trouver un job dans la DataScience. Sakada : être à l&amp;rsquo;aise avec JavaScript et Python, et basculer dans un métier plus technique ?. Sarah : Où me situer pour répondre à des offres (freelance ou pas ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 2 juin 2017</title>
      <link>/journaux/20170602/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:56:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170602/</guid>
      <description>Participantes  Carole Yannick Simon Yohann  Les objectifs des rookies Carole  Comment fonctionne les recherches multicritères. En SQL (appelé à partir de Java) j&amp;rsquo;ai fait une première expérience qui ne me semble pas abouti (une quote dans les critères casse la requête). Une prochaine étape serait de pouvoir en faire une nouvelles qui fonctionne dans tout les cas. Mieux maitriser JavaScript. Savoir faire un diaporama pourrait être une première étape.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 26 mai 2017</title>
      <link>/journaux/20170526/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:55:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170526/</guid>
      <description>Participants  Hafid Yohann Yannick  Ce matin On parle de l&amp;rsquo;usage du clavier, il existe plusieurs outils pour s&amp;rsquo;exercer, et des jeux comme http://zty.pe.
On va reprendre l&amp;rsquo;outil de visualisation d&amp;rsquo;offre d&amp;rsquo;emploi pour junior.
 il y a quelques révisions sur le sujet &amp;ldquo;client/serveur&amp;rdquo; vérification du code à travers des tests &amp;ldquo;visuels&amp;rdquo; et non des tests automatisés on voit un peu plus en profondeur les différentes méthodes de l&amp;rsquo;objet window  Cet après-midi On défriche le script de récolte de données en s&amp;rsquo;occupant de la création de fichier JSON d&amp;rsquo;une part et de la récupération des données sur les sites afférents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 19 mai 2017</title>
      <link>/journaux/20170519/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:55:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170519/</guid>
      <description>Participants  Simon Yohann Hafid  Ce matin Les rookies font chacun de leur côté un kata tennis en python.
 Yohann : Difficile d&amp;rsquo;avoir une approche top-down sur ce kata, mais ça semble plus simple de faire comme ça. «J&amp;rsquo;ai beaucoup de if et je ne sais pas si je peux faire autrement» &amp;ndash; Yohann. Simon essaie une approche simpliste avec beaucoup de if, mais finalement c&amp;rsquo;est pas pratique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 12 mai 2017</title>
      <link>/journaux/20170512/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:55:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170512/</guid>
      <description>Participants  Carole Yannick Yohann Hafid  Les objectifs des rookies Yohann  Progresser sur Git. Ça pourrait être savoir faire un cherry-pick (savoir quand l&amp;rsquo;utiliser et comment). Créer une machine d&amp;rsquo;apprentissage pour définir un modèle de prediction de resultat. Commencer à utiliser Docker. L&amp;rsquo;utiliser sur un projet. Écrire du code ReactJS. Faire une machine d&amp;rsquo;apprentissage avec.  Carole  Comment fonctionne les recherches multicritères. En SQL (appelé à partir de Java) j&amp;rsquo;ai fait une première expérience qui ne me semble pas abouti (une quote dans les critères casse la requête).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 5 mai 2017</title>
      <link>/journaux/20170505/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:55:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170505/</guid>
      <description>Participants  Simon  Ce matin La semaine prochaine, Simon a un atelier Python avec des 16-25.
Du coup, il essaye de faire une fourmi de langton avec PyGames.
Simon fait des tests qui lance la fenêtre d&amp;rsquo;affichage.
 Morpion faire une class main pour la gestion de l&amp;rsquo;affichage avec PyGame, et une classe sous test pour la gestion du jeux (indépendante de pygame).  us test pour la gestion du jeux (indépendante de pygame).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 21 avril 2017</title>
      <link>/journaux/20170421/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:53:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170421/</guid>
      <description>Participatns  Yohann Simon  Matinée Ce matin, les rookies vont essayer de faire le kata Game Of Life
Après midi Ils continuent sur le Kata Game Of Life, mais chacun de sont coté.
à la pause, Simon semble fatigué et il a du mal à avancer. Yohann est plutôt bien parti. Ils continuent ensemble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 7 avril 2017</title>
      <link>/journaux/20170407/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:53:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170407/</guid>
      <description>Participatns  Yohann Simon  Matinée Yohann et Simon, vont chacun dans leur coin essayé de faire un Kata Roman2Number en une heure. Débrief à la fin.
 Le code produit par Yohann Le code produit par Simon  Ils font ensuite un kata « Numbers In Words ».
Après midi Ils continuent sur le kata « Numbers in words ».
Pause en milieu d&amp;rsquo;après midi pour faire un debrief, puis les rookies continuent sur le kata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 31 mars 2017</title>
      <link>/journaux/20170331/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:52:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170331/</guid>
      <description>Participants  Yannick Yohann Hafid  Depuis la dernière fois.  Hafid c&amp;rsquo;est replongé dans son écriture d&amp;rsquo;IA avec TensorFlow qu&amp;rsquo;il doit mettre à jour. Yannick a essayé un truc avec les développeuses du programmer « à mon tour de programmer » pour suivre les avancements de chacune. Envie de l&amp;rsquo;essayer avec les Rookies.  Ce matin On parle de CodeWars et Free Code Camp comme source d&amp;rsquo;exercice pour s&amp;rsquo;entrainer à programmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 24 mars 2017</title>
      <link>/journaux/20170324/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:52:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170324/</guid>
      <description>Participants  Simon  Ce matin Simon essaie de faire le Kata Lags en Python.
 Simon a codé sans test, même pas peur. Commande vim gu$ ou gu0 et gUe, gU$&amp;hellip;  Cette après midi Simon a continué sur le kata Lags, mais nous n&amp;rsquo;avons pas eu le temps de débriefer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 10 mars 2017</title>
      <link>/journaux/20170310/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:51:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170310/</guid>
      <description>Participants  Simon Hafid  Ce matin C&amp;rsquo;est une journée partagé entre les Rookies et les développeurs dont c&amp;rsquo;est le tour de programmer.
Les rookies présent vont continuer sur leur sujet : un robot qui va chercher des offres d&amp;rsquo;emploi sur un site, puis les tweet.
 «C&amp;rsquo;est laborieux JSON» &amp;ndash;Simon. On aimerait voir plus d&amp;rsquo;offres dans le fichier JSON. difficulté à travailler avec une API exterieur. On a pas assez travaillé avec le code des autres au rookieclub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 3 mars 2017</title>
      <link>/journaux/20170303/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:51:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170303/</guid>
      <description>Participants  Marine Yohann Simon Yannick  Les objectifs des rookies: Simon  Progresser en HTML/CSS. Récolter les données d&amp;rsquo;un questionnaire (le formulaire existe déjà). Comment on fait fonctionner du PHP ?  Hafid  Pourquoi c&amp;rsquo;est aussi compliqué d&amp;rsquo;avoir des sorties audios qui fonctionnent ? Ça marche comment la reproduction des IAs ? Comment fonctionne les réseaux de neuronnes ? Après avoir étudier le code source de quelqu&amp;rsquo;un qui utilise TensorFlow, j&amp;rsquo;aimerais arriver à mieux identifier les différents éléments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 24 février 2017</title>
      <link>/journaux/20170224/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:50:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170224/</guid>
      <description>Participants  Marine Yohann Hafid Simon  Les questions, problèmes et envies en cours : Faut-il écrire un test par rapport à ces questions/problèmes/envies ? Un moyen de vérifier «quand» la question, l&amp;rsquo;envie ou le problème pourra être reconnu comme résolue.
Simon  Progresser en HTML/CSS. Récolter les données d&amp;rsquo;un questionnaire (le formulaire existe déjà). Comment on fait fonctionner du PHP ?  Hafid  Pourquoi c&amp;rsquo;est aussi compliqué d&amp;rsquo;avoir des sorties audios qui fonctionnent ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 17 février 2017</title>
      <link>/journaux/20170217/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:50:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170217/</guid>
      <description>Participants  Hafid Marine Simon Yannick  Les questions, problèmes et envies en cours : Faut-il écrire un test par rapport à ces questions/problèmes/envies ? Un moyen de vérifier «quand» la question, l&amp;rsquo;envie ou le problème pourra être reconnu comme résolue.
Simon  Progresser en HTML/CSS. Récolter les données d&amp;rsquo;un questionnaire (le formulaire existe déjà). Comment on fait fonctionner du PHP ?  Hafid  Pourquoi c&amp;rsquo;est aussi compliqué d&amp;rsquo;avoir des sorties audios qui fonctionnent ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 10 fevrier 2017</title>
      <link>/journaux/20170210/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:50:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170210/</guid>
      <description>Participants  Simon Marine Yohann Yannick Hafid  Les questions, problèmes et envies en cours : Faut-il écrire un test par rapport à ces questions/problèmes/envies ? Un moyen de vérifier «quand» la question, l&amp;rsquo;envie ou le problème pourra être reconnu comme résolue.
Simon  Progresser en HTML/CSS. Récolter les données d&amp;rsquo;un questionnaire (le formulaire existe déjà). Comment on fait fonctionner du PHP ?  Hafid  Envie d&amp;rsquo;en savoir plus l&amp;rsquo;encodage (termes à vérifier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 3 février 2017</title>
      <link>/journaux/20170203/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:50:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170203/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Hafid]] [[Marine]] [[Yohann]] [[Benoit]] [[Yannick]]  Depuis la dernière fois  Yannick a mis le wiki dans la branche master. Pas sur que ça fonctionne mieux. Il y a au moins 12 inscrites pour le programme «à mon tour de programmer». /ut7 a mis en place Traefik On a un invité aujourd&amp;rsquo;hui : Benoit. Marine a essayé de regarder ce qu&amp;rsquo;est la métaprogrammation. Hafid a commencé à écrire une IA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 27 janvier 2017</title>
      <link>/journaux/20170127/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:48:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170127/</guid>
      <description>Participants  Hafid Yohann Marine Simon Yannick  Ce matin On se raconte des choses:
 Un Agile Open France est passé On parle de vim. Est-ce qu&amp;rsquo;il faut l&amp;rsquo;apprendre ou pas ? Est-ce que c&amp;rsquo;est intéressant de le faire apprendre à 12 personnes d&amp;rsquo;un coup ? Peut-être voir Vimtutor et Vim-adventures avant que la formation commence. «C&amp;rsquo;est cool d&amp;rsquo;être confronté à un vrai projet» &amp;ndash;Hafid  Les questions, problèmes et envies en cours : Simon  Comment on fait un routeur avec un ordinateur qui a deux cartes réseau ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 13 janvier 2017</title>
      <link>/journaux/20170113/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:48:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170113/</guid>
      <description>Participants  [[Hafid]] [[Yohann]] [[Marine]] [[Simon]] [[Yannick]]  Depuis la dernière fois ?  Yannick souhaiterait expérimenter un tableau personnel de questions. Il y a eu aussi les premières inscrites pour le programme «à mon tour de programmer». Hafid a presque fini un [[KataPrimeNumber]] en [[Python]]. Hafid aurait besoin d&amp;rsquo;aide pour faire un peu de [[ReactJS]]. Simon a fait un peu de JavaScript sur [[LeekWars]]. Chez CoDev, on pense à un formulaire dont les résultats orientent le choix d&amp;rsquo;un atelier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 6 janvier 2017</title>
      <link>/journaux/20170106/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 11:48:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20170106/</guid>
      <description>Participants  Marine Yohann Hafid Simon Yannick  Quoi de neuf doc ?  Marine à fait un peu de Rails sur un projet perso. Marine à mis un pied dans le monde des modules en Ruby, c&amp;rsquo;est quoi la différence de comportement entre un module et une classe ? - Yohann à fait une journée de Pair Programming chez un nouveau client. Ça permet de découvrir le contexte en étant accompagné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 9 décembre 2016</title>
      <link>/journaux/20161209/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:20:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161209/</guid>
      <description>Participants  [[Hafid]] [[Simon]] [[Yannick]]  Quoi de nouveau ?  Une nouvelle recrue bientôt, Marine rejoindrait le Rookie Club à partir de vendredi prochain. Une autre recrue peut-être : Alexandra, à voir quand. Yannick se pose des questions sur l&amp;rsquo;évaluation de compétences. Simon à fait du scratch à tout va. Simon a des enfants qui font déjà du Scratch à l&amp;rsquo;école, ils ont demandé à Simon de faire autre chose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 2 décembre 2016</title>
      <link>/journaux/20161202/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:20:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161202/</guid>
      <description>Participants  [[Hafid]] [[Yannick]] [[Yohann]]  Depuis la dernière fois  Hafid a pris du temps pour lui. Yannick a prévu du temps agenda pour travailler pour le rookie club. Yohann a découvert l&amp;rsquo;existance de Varnish. Aucun n&amp;rsquo;a essayé de faire un exercise proposé la dernière fois. Yannick a nettoyé un peu plus le répository.  Ce matin, ou ce qu&amp;rsquo;il en reste On reprend l&amp;rsquo;exercice de la [[fourmi de langton]] en [[JavaScript]], commencé par Hafid il y a 15 jours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 25 novembre 2016</title>
      <link>/journaux/20161125/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:18:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161125/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Yohann]] [[Yannick]] [[Hafid]]  Depuis la dernière fois  Simon a essayé de faire la [[fourmi de langton|/sujets_exercices/langton]] en [[Python]] en fonctionnel. Mais en fait il a essayé de la faire en pygame. Yohann aussi à essayé en Python, mais sans vraiment savoir comment faire la partie interface graphique. Yohann à aussi fait de la requête SQL. La manipulation de date est pas facile dans ce langage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 18 novembre 2016</title>
      <link>/journaux/20161118/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:18:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161118/</guid>
      <description>Participants  [[Hafid]] [[Simon]] [[Yannick]]  Depuis la dernière fois,  [[/ut7]] a fait sa fête. Simon à fait une nuit blanche à faire de l&amp;rsquo;analyse de couleur en processing, et débugguer un protocole bluetooth. Cette après midi il y a une réunion dans la boutique. Il y aussi une rumeur sur la possibilité de passer un titre professionnel au RookieClub. Il n&amp;rsquo;y aura pas de formation pendant les vacances de noël (du 17 décembre au 2 janvier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 4 novembre 2016</title>
      <link>/journaux/20161104/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:18:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161104/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Yohann]] [[Yannick]]  Depuis la dernière fois  Simon a modifier le kata bowling [[Python]] de la dernière fois pour essayer de faire complétement en fonctionnel. Simon a aussi tenter de faire un kata jeu de Nim en fonctionnel, mais il est rester coincé sur l&amp;rsquo;aspect conception : «Comment j&amp;rsquo;écris un premier test ?». Yohann a fait encore un peu de [[HTML]]/[[CSS]] et un peu de [[JavaScript]] sur Shopify Yohann commence un script pour modifier des données dans le cadre d&amp;rsquo;une mission, mais comment le faire en [[TDD]] ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 28 octobre 2016</title>
      <link>/journaux/20161028/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:17:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161028/</guid>
      <description>Les participantes  [[Mélanie]] [[Yohann]] [[Simon]] [[Hafid]] [[Yannick]]  Depuis la dernière fois  Simon a fait des entretiens de recrutement de promo Gonesse. Mélanie à trouvé un travail \o/ chez «les bon profs». Yohann a fait du [[HTML]]/[[CSS]] et un peu de [[jQuery]] sur le site Modestologie Simon a regardé les librairies de test unitaire en [[Lua]] [[Mélanie]] a découvert Code Combat [[Yannick]] a commencé à publier son journal de formateur  Ce matin (ou ce qu&amp;rsquo;il en reste) On va essayer un kata bowling JavaScript en structurant le code en respectant le paradigme fonctionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 21 octobre 2016</title>
      <link>/journaux/20161021/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:17:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161021/</guid>
      <description>Participants  [[Hafid]] [[Yannick]] [[Simon]] [[Yohann]]  Depuis la dernière fois  Le wiki commence à être un vrai wiki avec des pages pour les langages, les outils, les personnes. Ce soir il y a un meetup Programmons ensemble des objets imprimables en 3D. [[Simon]] découvre que certaines évidentes pour lui ne le sont pas forcement pour les autres. [[Simon]] et [[Hafid]] ont essayé de faire une [[fourmi de langton|/sujets_exercices/langton]] en [[JavaScript]].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 14 octobre 2016</title>
      <link>/journaux/20161014/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:16:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161014/</guid>
      <description>Participants  Mélanie Simon Hafid Yannick  Depuis la dernière fois  Mélanie à refait son site, mais il n&amp;rsquo;y avait pas beaucoup de code à faire, déception. Hafid va se mettre à ReactJS (ou peut-être vue.js ?)  Ce matin Nous allons faire la Fourmi de Langton en JavaScript, en mobProgramming
Round 1 : Hafid pilote, Simon scribe, Mélanie observe.
 15 minutes pour faire une page web, c&amp;rsquo;est pas très beau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 7 octobre 2016</title>
      <link>/journaux/20161007/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:16:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20161007/</guid>
      <description>Participants  Yohann Yannick Simon Hafid  Quoi de neuf doc ?  Simon à un nouvel ordinateur (mais bon, ça reste un vieux truc :-)). Hafid c&amp;rsquo;est reposé cette semaine, il commence à digérer ce qu&amp;rsquo;il a appris en MongoDB et JavaScript. Yannick a creuser des sujets bases de données, particulièrement Neo4J, et HBase. Yohann joue beaucoup avec le DOM et ReactJS. Ressent le besoin de progresser en JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 30 septembre 2016</title>
      <link>/journaux/20160930/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:15:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160930/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Yannick]] [[Yohann]] [[Hafid]] [[Mélanie]]  Depuis la dernière fois  Simon a trouvé un autre ordi, mais c&amp;rsquo;est pas encore installé. Jonathan et Yannick ont fait un peu de peinture.  Ce que nous pourrions faire ce matin Nous avons finalement parlé et joué avec le terminal et du bash
 «Le terminal est le meilleur ami du dévloppeur: c&amp;rsquo;est son outil principal avec l&amp;rsquo;éditeur» &amp;ndash; Yannick bash est un sous ensemble de shell, il en existe plusieurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 23 septembre 2016</title>
      <link>/journaux/20160923/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:15:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160923/</guid>
      <description>Participants  Simon Hafid Yohann Mélanie Yannick  Depuis la dernière fois  Hafid continue sa mission MeteorJS. Yohann à placé des tags. Yohann à des questions sur la manière se s&amp;rsquo;organiser pour travailler. Yannick à fait un peu de lua sur un bout de code issu de Torch Yohann à essayé de lire du code JavaScript Mélanie fait toujours des entretiens Mélanie à codé en JavaScript sur CodeAcademy. Elle suit aussi le cours «développeur web» Learn how to become a Web Developer  Ce matin On fait un bowling en JavaScript, au format mobProgramming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 16 septembre 2016</title>
      <link>/journaux/20160916/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:15:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160916/</guid>
      <description>Participants  Simon Hafid Yannick Yohann  Depuis la dernière fois  Hafid a découvert :! rm %. Yannick a envoyer les précisions demandé pour ParisCode. 40 réponses, pour 10 retenues, c&amp;rsquo;est compliqué. Y&amp;rsquo;a une cuisine dans la boutique CoDev. Simon a repris quelques exercices en C issu de la piscine de 42. Hafid rempile la mission Météor jusqu&amp;rsquo;à fin septembre. Yohann à fait du SQL, un peu de data mining et de régression linéaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 9 septembre 2016</title>
      <link>/journaux/20160909/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:15:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160909/</guid>
      <description>Participants  Simon Hafid Yannick Yohann  où est Mélanie ?
Depuis la dernière fois  /ut7 à envoyer sa réponse à ParisCode. Simon a fait la semaine organisation de l&amp;rsquo;année chez CoDev, il va animer des ateliers pour des enfants, des ados et des parents. \o/ Hafid à fini sa mission. Yohann à fait le tour des ateliers Moldave. Très bonne connexion internet, bonne culture IT (héritage de l&amp;rsquo;école Russe).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 2 septembre 2016</title>
      <link>/journaux/20160902/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:15:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160902/</guid>
      <description>Participants  Mélanie (que le matin) Simon Yannick Hafid  Yohann est en congé
Depuis la dernière fois  Hafid peut-être libéré mardi, avec un CV actualisé. Simon a fait une station météo avec un petit rapide. Simon a utilisé du «ça tu la déjà fait avant», et ça a bien fonctionné avec ce gamin qui avait l&amp;rsquo;air de comprendre vite. A retester avec d&amp;rsquo;autre. Hafid n&amp;rsquo;a pas fait de Lua Mélanie a fait des entretiens, mais elle est là ce matin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 26 août 2016</title>
      <link>/journaux/20160826/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:13:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160826/</guid>
      <description>Participants  Simon Yohann Hafid Mélanie Yannick  Depuis la dernière fois  Simon a fait un peu de Lua pour piloter les robots tortues de Minecraft. Hafid toujours sponsorisé par MétéorJS, «normalement la semaine prochaine c&amp;rsquo;est bon»&amp;hellip; Yohann a fait pas mal de SQL / tuyauterie pour brancher les outils d&amp;rsquo;analyse Tableau. Pb: c&amp;rsquo;est pas du logiciel libre. Du coup, Yohann explore d&amp;rsquo;autres outils : Dasheroo, Bime. Obligé de s&amp;rsquo;appuyer sur des outils clefs en main pour que les clients garde la main dessus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 19 août 2016</title>
      <link>/journaux/20160819/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:13:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160819/</guid>
      <description>Participants.  [[Simon]] [[Yannick]] [[Hafid]]  Depuis la dernière fois.  Simon avant sur la Station Météo maison. Un soucis avec l&amp;rsquo;écran LCD qui c&amp;rsquo;est mis à afficher des caractères étranges. Apparement un capteur provoque ces choses, mais pourquoi ? Pourquoi ces caractères ? Enquête difficile. Beaucoup de lecture de code (Arduino) pour trouver une solution viable et étudier le problème. Yannick remis les doigts dans Java (8) chez un client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 12 août 2016</title>
      <link>/journaux/20160812/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:13:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160812/</guid>
      <description>Participants  Yannick Mélanie (une amie de Yohann) Yohann Hafid  Simon est absent:malade.
Les dernières nouvelles  Hafid à eu des difficulté pour brancher les modifications de quantité avec la base de donnée (MongoDB). Hafid a beaucoup de blocage lié à l&amp;rsquo;utilisation de mongo, des difficultés sur la manipulation de tableau et structure en javascript (coté client). Yannick et Manu on fait des petits travaux chez /ut7 : les volets ferment, plus de goultte mobile dans la cuisine, peinture blanche sur un mur (première couche), bazar rangé à la cave&amp;hellip; Yohann a essayé de brancher mysql, spark et pyspark le tout sous windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 5 août 2016</title>
      <link>/journaux/20160805/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:13:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160805/</guid>
      <description>Participants  Yohann Hafid Yannick Simon Vanessa  Vanessa est une stagiaire CoDev en visite, elle rentre en 3ieme année (sur 5) à l&amp;rsquo;HETIC.
Depuis la dernière fois  Simon a fait beaucoup de C (à la arduino), un soucis avec un .git dans une librairie téléchargé. Hafid continue le projet en MétéorJS. Beaucoup de mongodb cette semaine. Hafid à appris à faire un merge d&amp;rsquo;objet: let a = {fruits: [&amp;quot;banane&amp;quot;, &amp;quot;orange&amp;quot;]}; let b = {legume: [&amp;quot;carotte&amp;quot;, &amp;quot;patate&amp;quot;]}; Object.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 29 juillet 2016</title>
      <link>/journaux/20160729/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:12:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160729/</guid>
      <description>Participants  Hafid Simon Yohann Yannick  Depuis la dernière fois  Yohann à fait une formation sur la mise en place de tag google analytics. C&amp;rsquo;était intéressant de se retrouver dans la peau du sachant. Yannick a découvert l&amp;rsquo;endroit où sont caché les chaussettes de TMUX. Hafid a perdu un t-shirt dans une machine (à laver) Hafid a continuer à faire sa mission MétéorJS. Il a appris à faire du drag&amp;amp;drop avec HTML5 (et javascript).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 22 juillet 2016</title>
      <link>/journaux/20160722/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:12:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160722/</guid>
      <description>Participants  Simon Yannick Hafid Yohann  Depuis la dernière fois  C&amp;rsquo;était un peu les vacances. /ut7 est en train de préparer une réponse à l&amp;rsquo;appel à projet ParisCode. Hafid:  fait une mission météor dur de rentrer dans le code, «je comprend bien pourquoi on insiste sur le fait d&amp;rsquo;écrire du code propre et lisible maintenant» &amp;ndash; Hafid  Simon:  a joué un peu avec des arduinos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 8 juillet 2016</title>
      <link>/journaux/20160708/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:11:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160708/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Hafid]] [[Yannick]]  Les dernières nouvelles  Simon a animé les ateliers minecraft avec les enfants chez CoDev. Simon à fait aussi un peu de HTML avec la stagiaire CoDev pour les fiches pédagogique. Reprise de fichiers généré par un outil (SeaMonkey). Hafid a vu quelqu&amp;rsquo;un pour une petite mission en MétéorJS sur Juillet. Il y a un plan pour Septembre aussi, toujours en AutoEntrepreneur. Hafid a rencontrer une femme qui lui propose une sorte de réunion d&amp;rsquo;autoEntrepreneur pour faire du WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 1 juillet 2016</title>
      <link>/journaux/20160701/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:11:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160701/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Yohann]] [[Hafid]] [[Yannick]]  Les dernières nouvelles  Nous nous installons, pour voir, dans la pièce du fond. Yohann a fait une mission «cadrage» avec plein d&amp;rsquo;interview et pas de code :-(. Simon a fait garderie : atelier KCC(Kids Coding Code) chez Codev. Utilisation de bloc de command dans minecraft. Hafid à essayé de refaire le démineur en web.  Embarqué dans des triples boucles, il s&amp;rsquo;est perdu, puis réussi à générer une grille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 24 juin 2016</title>
      <link>/journaux/20160624/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:10:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160624/</guid>
      <description>Participants  Pierre (en stage de 3eme pendant qu&amp;rsquo;il est en 4eme) Simon Hafid Yannick Yohann (un poil en retard)  Les nouveautés  Hafid a passé un entretien, et a reçu une proposition de mission pour juillet, à suivre. Simon à encore fait un peu de C, et surtout fait de l&amp;rsquo;admin Sys (pour les serveur minecraft). Simon a reçu les capteurs pour faire la station météo. Yannick a commencé à regarder comment faire du C arduino en dehors de l&amp;rsquo;arduino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 17 juin 2016</title>
      <link>/journaux/20160617/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:10:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160617/</guid>
      <description>Participants  [[Yannick]] [[Simon]] [[Hafid]] [[Yohann]]  Les trucs appris, découvert, bloquant  Il y a toujours le marteau piqueur &amp;hellip; Hafid a essayé un kata numberToRoman (de façon récursive). Difficile de trouver la condition d&amp;rsquo;arrêt. Simon a essayé de refaire le kata Roman Calculator, mais il a été coupé par des impératifs CoDev. Simon a fait beaucoup de C (celui de Arduino). Peut-être que Simon devrait faire plus de C ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 10 juin 2016</title>
      <link>/journaux/20160610/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:10:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160610/</guid>
      <description>Participants  Simon Semia Yohann Yannick Hafid  Les dernières nouvelles  Yohann a fait du Python avec Pandas (DataSience) Yohann a repris un mooc sur Python d&amp;rsquo;OpenClassRoom Yohann est perturbé par l&amp;rsquo;architeture d&amp;rsquo;un des exercices proposé (sorte de Robozzle). Trouble entre la notion de carte et de labyrinthe Semia va avoir un nouveau binôme Semia met en place bootstrap et joue avec la console navigateur, met en place les presenters et autres services object (inspiration Sandy Metz).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 3 juin 2016</title>
      <link>/journaux/20160603/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:10:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160603/</guid>
      <description>Participants  Semia Yohann Hafid Simon Yannick  Les dernières nouvelles  Sémia nous rejoint aujourd&amp;rsquo;hui. Elle travaille avec Liftoff. Yohann à du prendre la charette sur une mission Data, sans code, juste de l&amp;rsquo;analyse et des outils, et quand même un peu de SQL. Ce qui était dur, c&amp;rsquo;est intégrer le context (j&amp;rsquo;avais un dump sql pour sour de travail). Des obligations perso on géné Hafid pour coder cette semaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 27 mai 2016</title>
      <link>/journaux/20160527/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:08:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160527/</guid>
      <description>Participants  Hafid Simon Yannick  Les dernières nouvelles  Internet est arrivé à la boutique \o/ Hafid, et Simon ont joué au kata bowling  Ce matin Chacun a essayé de préparer un kata RomanToNumber dans son coin (en python je crois)
 Difficulté à passer la barre du IV pour Hafid Dur de reusiner le code pour Simon  Cette après midi Chacun va faire un kata RomanToNumber en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 20 mai 2016</title>
      <link>/journaux/20160520/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:08:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160520/</guid>
      <description>Participants  Hafid Yohann Simon Yannick  Depuis la dernière fois  Simon avance sur la station météo, la partie Arduino fonctionne. Il va bientôt brancher une RaspberryPI pour faciliter la connexion aux réseaux. Simon a préparé une «vieille page html toute pourri» pour accueillir les infos. Yohann a commencé à travailler en freelance pour faire de la dataviz et autres bricole \o/. Yohann fait du JavaScript pour améliorer les remonter d&amp;rsquo;information (utilisation de Google Tag Manager).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 13 mai 2016</title>
      <link>/journaux/20160513/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:08:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160513/</guid>
      <description>Participants  [[Yohann]] [[Simon]] [[Yannick]] [[Hafid]]  Les dernières nouvelles  La session se déroule à la nouvelle boutique sans internet avec du retard du à des loupés sur les adresses [[Yohann]] a fait du html/javascript sur un site shopify pour sa femme [[Simon]] a fait beaucoup d&amp;rsquo;électronique (la partie dur de la station météo) avec arduino et du coup un peu de [[C]] [[Hafid]] a refait la [[fourmi de langtont|/sujets_exercices/langton]], sans internet et de tête&amp;hellip; pas facile  Matin [[Hafid]] commence par nous montrer la fourmi de langton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 22 avril 2016</title>
      <link>/journaux/20160422/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:07:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160422/</guid>
      <description>Participants  [[Simon]] [[Yohann]] [[Hafid]] [[Gaëtan]] [[Manu]]  Depuis la dernière fois  Prince est mort 0+&amp;gt; :( Hafid va mieux Simon a rencontré son deuxième groupe de participant/e/s au Fablab Simon a fait beaucoup de shell … Et il s&amp;rsquo;est entraîné à écrire une page HTML :) /ut7 a signé un bail : on va déménager en mai pour le 14 avenue Ledru-Rollin Yohann a refait le Kata Potter, avec des objets cette fois  Aujourd&amp;rsquo;hui  On a Gaëtan avec nous !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 15 avril 2016</title>
      <link>/journaux/20160415/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:06:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160415/</guid>
      <description>Depuis la dernière fois  Yohann a essayer le kata potter en python : c&amp;rsquo;était chouette d&amp;rsquo;avancer en se concentrant sur les petits pas. Simon à essayé de créer un premier atelier. Il a bloqué sur l&amp;rsquo;écriture des fiches, et le découpage du grand projet de la formation. /ut7 a peut-être trouver une nouvelle boutique  Ce matin Yohann nous montre un kata Potter en Python
 Yohann aurait aimé parler ici du changement multiple dans VI, mais il ne se rappel pas de la commande Lancer pep8 en Python permet de vérifier la syntaxe Il faut une espace après une virgule, mais, par défaut, ce n&amp;rsquo;est pas nécessaire autour des opérateurs +, *, &amp;hellip;  On fait un kata jeu de la vie dans une cuisine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 8 avril 2016</title>
      <link>/journaux/20160408/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:06:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160408/</guid>
      <description>Depuis la dernière fois  Simon à commencé à réfléchir à des « modules » (ateliers ?) pour des ados et jeunes adultes Simon à fait un kata : Kata Potter en Python Hafid à repris un projet de compteur kilometrique. Il a appris des choses sur les démons en Ruby Yohann à commencé à faire un site static (HTML/CSS) Yohann à continué ses Mooc sur R (mais des datascientists lui ont conseillé de faire du Python puis du Scala)  Et ce matin  Simon à présenté un KataPotter : il est allez plus loin que quand il était tout seul On est plus à l&amp;rsquo;aise pour coder, au moins les bases On voit des étapes sont similaire au kata RomanToNumber: condition -&amp;gt; duplication -&amp;gt; boucle Il y a eu fuite en avant à la première difficulté : faire des grands pas pour s&amp;rsquo;en sortir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 23 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20160323/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:05:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160323/</guid>
      <description>Ce matin  Ça va être une journée difficile pour Yannick Yohann aimerait revoir les concepts de recursivité Hafid aimerait voir un nouveau Kata  Kata LAGS (Louer votre Avion et Gagnez des Sous).
 Faire un Randori permet de jaugé les avancées de chacun, mais c&amp;rsquo;est pas très pratique pour se concentrer sur l&amp;rsquo;apprentissage Quand on fait :! git checkout . dans vi, vi propose de recharger les fichiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 22 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20160322/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:05:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160322/</guid>
      <description>Rappel à propos d&amp;rsquo;hier après-midi  Dans la cuisine à code, tout le monde apprend quelque chose Quand on pilote, on très exposé, le moindre grain de sable coince la machine. Un bon entrainement pour gérer les imprévus Manu a oublié qu&amp;rsquo;il était en train de faire du JavaScript et non du Ruby. Il cherchait à faire tourner une construction illégale en JavaScript : variable_non_definie = variable_non_definie || {} Sur l&amp;rsquo;ordinateur de Simon, la console du navigateur était configurée pour ne pas afficher les warnings ni les erreurs&amp;hellip;  Ce matin Kata Jeu de nim en cuisine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 21 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20160321/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:05:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160321/</guid>
      <description>Quoi de neuf depuis la dernière fois  Hafid a refait un kata RomanToNumber en Ruby Simon a refait un RomanToNumber en Python (pour revoir les étapdes du TDD) Yohann a fait du Natural Language Processing en R dans le cadre de cours qu&amp;rsquo;il suit en ligne Yohann est plus à l&amp;rsquo;aise avec Git Yannick a modifié l&amp;rsquo;agenda pour passer à tous les vendredi.  Ce matin On a envie de: - Lire du code - Voir/Faire du JavaScript - Voir Simon refaire le Roman To Number en python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 9 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20160309/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:05:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160309/</guid>
      <description>Ce qu&amp;rsquo;on pourrait faire ce matin  Cuisine à code sur un convertisseur Arabe vers Romain en python  Ce qu&amp;rsquo;on a appris ce matin  [[Simon]] : J&amp;rsquo;ai encore du mal avec la mise en place du fichier de test [[Yohann]] &amp;amp; [[Hafid]] : Après trois jours de tests et de petits pas, ça commence à rentrer Difficulté sur l&amp;rsquo;usage de Vim Les transitions vers du code plus complexe ne sont pas évidantes Commande vi CTRL+a marche même quand l&amp;rsquo;entier est au milieu d&amp;rsquo;un mot Commande : et un numéro, G, f et quelque chose La cuisine à code, sur un kata, c&amp;rsquo;est pas facile de montrer des petits pas cohérent, surtout sur les aspects refactoring  Ce que nous avons fait cette après midi  On a écrit un formulaire en HTML5 On a vérifié que le formulaire était valide avec le Validateur du w3c Et aussi essayé leur API avec curl : curl -H &amp;quot;Content-Type: text/html; charset=utf-8&amp;quot; --data-binary @index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 8 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20160308/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:05:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160308/</guid>
      <description>Ce quon pourrait faire ce matin  Refaire convertisseur romain vers entier en Python en randori  Ce qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;est passé ce matin  Cool Revue l&amp;rsquo;utilisation de unittest Un peu mieux compris l&amp;rsquo;histoire des petits pas Découverte du for truc in bidule Vu la fonction len() pour la longueur d&amp;rsquo;un élément (tableau ou chaîne) Vu la fonction reversed() qui inverse un tableau ou une chaîne. Une chaîne est un tableau de char Pratiqué VI avec la commande yy pour la copie, puis p pour coller La commande VI CTRL-a pour incrémenter un nombre, CTRL-x pour décrémenter Pratiqué Tmux avec la commande CTRL-b n Le code de la matinée «Les petits pas permettent de créer le code plus clairement»  Cette après midi, c&amp;rsquo;est gymclub !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 7 mars 2016</title>
      <link>/journaux/20160307/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:05:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160307/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui on accueil Hafid, et normalement Yohann. Ils vont venir tant qu&amp;rsquo;il y a de la place, en espérant trouver une entreprise pour eux.
Ce qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;est passé depuis la dernière fois  Yannick a tout changé le repo des patouilles et ajouté les liens vers les commits dans le wiki Yannick pense à changer le nom de la formation, les patouilles, il a du mal à assumer Simon n&amp;rsquo;a pas ouvert d&amp;rsquo;ordinateur Hafid non plus Yohann a générer des PowerPoints avec une application en R qui s&amp;rsquo;appelle Slidify Yohann a aussi fait des pages web avec une application R qui s&amp;rsquo;appelle Shiny  Ce qu&amp;rsquo;on pourrait faire ce matin  Lire du code python ou javascript Convertisseur Romains -&amp;gt; Entiers en javascript  Ce qu&amp;rsquo;il se passe ce matin Lecture de code d&amp;rsquo;une partie de d3js à partir d&amp;rsquo;un des exemples proposé, nous avons décortiqué la fonction d3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 17 février 2016</title>
      <link>/journaux/20160217/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:03:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160217/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui on accueil Yohann pour une matinée de test. Yohann utilise pour l&amp;rsquo;instant Windows, il utilise PyCharm, et fait surtout du Python, et un peu de R.
Ce que nous pourrions faire ce matin  Lire du code sur OpenFisca (un commit, et une classe) Revoir les objets dans un kata jeu de nim  Ce qui s&amp;rsquo;est passé ce matin On lit du code d&amp;rsquo;OpenFisca Source
 On peut mettre des espaces autour des points (et avant les parenthèses) quand on appel une méthode d&amp;rsquo;un objet mais c&amp;rsquo;est vraiment pas beau (c&amp;rsquo;est pour ça qu&amp;rsquo;on met des espaces autour des opérateurs, et pas des points et parenthèses) La boucle for avec deux éléments for element1, element2 in [[1,2], [4,5]]: C&amp;rsquo;est quoi tmux ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 16 février 2016</title>
      <link>/journaux/20160216/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:03:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160216/</guid>
      <description>Ce que nous pourrions faire ce matin  S&amp;rsquo;exercer à faire du TDD Différence entre objets et fonctions Se déplacer en dehors du mode insertion  Ce qui se passe ce matin  Tmux configuration pour binomage (ssh) Relecture du kata jeu de nim Reusinage des fonctions On decouvre la gestion des exceptions/erreurs On introduit une classe d&amp;rsquo;erreur fait maison Découverte de la fonction __init__ dans un objet On aborde les objets (différence entre un objet et une fonction) On a revu la commande vi : ci( utilisé avec le di( On a revu le print avec des virgules pour ne plus utiliser le str(var), ex : print &amp;quot;une chaine &amp;quot;, varint, &amp;quot; bout de chaine&amp;quot; au lieu de print &amp;quot;une chaine &amp;quot; + str(varint) + &amp;quot; bout de chaine&amp;quot; Le code produit  Ce que nous pourrions faire cette après midi  Refaire des objets en python Lire un bout de code du PyGame  Ce qui se passe dans l&amp;rsquo;après midi  [[Simon]] prépare tout seul un kata diamant, si possible avec des objets  Quand on donne un A, il faut imprimer A Quand on donne un D, il faut imprimer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 15 février 2016</title>
      <link>/journaux/20160215/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:03:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160215/</guid>
      <description>Depuis la dernière fois  Tentative de mélange des deux bouts de code de morpion pour faire un jeux complet Mais la fenêtre ne ferme pas&amp;hellip; Un problème sur les évènements Reprise du dernier bout de code pour faire une grille Quand on clique, seul la dernière cellule s&amp;rsquo;active Un peu galléré sur le fonctionnement des cellules Pas utilisé les tests unitaires Pas d&amp;rsquo;utilisation de Git  Ce qu&amp;rsquo;on pourrait faire  Revoir le code bricolé Nettoyer le code existant (rangement dans des fichiers) Nouvel exercice en utilisant des fonctions Le même exercice en utilisant des objets  Ce qui se passe pendant la matinée  Boucle while Debug avec des print Boucle infini pour les jeux ls -a, cat .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 3 février 2016</title>
      <link>/journaux/20160203/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:03:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160203/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai utilisé le &amp;lt;CTRL-A&amp;gt; pour changer les jours de la page [[Home]], [[Simon]] me rappel que j&amp;rsquo;aurais pu utiliser le . pour répéter la commande \o/.
Des trucs ?  On a beaucoup commencé des choses, mais nous ne les avons pas fini. On a abordé pas mal de choses sans trop les revoirs.  Ce qu&amp;rsquo;on pourrait faire ce matin  Faire une troisième journée de [[JavaScript]] ? Refaire le convertisseur Arabe -&amp;gt; Romain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 2 février 2016</title>
      <link>/journaux/20160202/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:03:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160202/</guid>
      <description>Programme du jour :
 [[JavaScript]] cool ce matin, du [[JavaScript]] joli (si si c&amp;rsquo;est possible). Participation au Gym Club.  Simon demande si c&amp;rsquo;est possible de faire des tests sur du code pas beau pour pouvoir l&amp;rsquo;améliorer. La réponse est oui bien sur, mais c&amp;rsquo;est plus dur.
Ce matin, nous allons donc faire la conversion de nombre entier en nombre romain.
 Découverte de [[Curl]]. Mise en place de [[Jasmine]].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 1 février 2016</title>
      <link>/journaux/20160201/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:03:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160201/</guid>
      <description>Exercice de lecture de code : un morpion en [[Python]]. Beaucoup de bugs dans le bout de code. Nous essayons de lire et comprendre le déroulé du programme, tout en l&amp;rsquo;exécutant pour vérifier et corriger en même temps.
Certains bugs étaient plus faciles à regler que d&amp;rsquo;autres car plus évidents. Parfois les erreurs «sautent» aux yeux, parfois les éléments lus ne sont pas très compréhensibles.
http://codes-sources.commentcamarche.net/source/55123-morpion-debile
 Le code original le code après relecture et correction  Certains morceaux de code sont difficilement compréhensibles, du coup nous avons exécuté le code pour vérifier le fonctionnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 19 janvier 2016</title>
      <link>/journaux/20160119/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:01:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160119/</guid>
      <description>On refait Hello world en dehors de exercism&amp;hellip;
 Revu les imports (différence entre import module, from module import function) Joué avec la variable __name__ Différence entre le [[C]] et le [Python] Refait du [[Vim]] [[Git]] basic  On a aussi discuter des langages et des éléments de lecture pour différencier les langages (compilateur, paradigme, type)
Cette après midi on essaie de faire un morpion avec PyGame.
Pendant l&amp;rsquo;installation de pygame nous avons vu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session du 18 janvier 2016</title>
      <link>/journaux/20160118/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 1970 09:01:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/journaux/20160118/</guid>
      <description>Jour 1 Ce matin nous essayons de faire une auto évaluation. Nous la basons sur la matrice pédagogique d&amp;rsquo;ut7.
toutes les lignes sont décliné par langage, mais le versionning ? Par outils ? =&amp;gt; Une matrice par langage.
On va commencé par [[Python]].,.
Debrief de la matinée:
 Plan de situation des connaissances de départ, Ajout de 3 langages : [[JavaScript]], [[Processing]], [[Bash]] Quel est le point « d&amp;rsquo;arrivé » ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/article-autour-du-recrutement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/article-autour-du-recrutement/</guid>
      <description>Des articles qui parlent de processus de recrutement, de test technique&amp;hellip;
 https://medium.com/@trek/tired-engineering-interviews-hired-engineering-auditions-5f9f00147a57 https://hackernoon.com/2018s-software-engineering-talent-shortage-its-quality-not-just-quantity-6bdfa366b899  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/entrainement_au_code_en_ligne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/entrainement_au_code_en_ligne/</guid>
      <description>Cours en lignes les cours peuvent comporter des exercices
 https://openclassrooms.com/ https://www.udacity.com/ https://www.codeschool.com/ https://www.codecademy.com/ https://www.udemy.com/ https://www.khanacademy.org/computing/computer-programming  Exercices  http://exercism.io/ http://www.cyber-dojo.org/ https://projecteuler.net/  Jeu  https://leekwars.com/ https://vim-adventures.com/ https://www.codingame.com/start https://screeps.com/ https://codecombat.com/play  Non classés  http://www.spoj.com/ https://www.git-game.com/ http://www.rubykoans.com/ http://www.hacker.org/ https://www.freecodecamp.org/ https://www.codewars.com/ https://checkio.org/ http://rubyquiz.com/ http://play.elevatorsaga.com/ https://www.playcodemonkey.com/ http://tryruby.org http://asm.sourceforge.net/intro/Assembly-Intro.html  Des outils de programmation qui aide pour démarrer - http://www.pythontutor.com/
Un jeu qui devient payant - http://railsforzombies.org/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fiche-langage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiche-langage/</guid>
      <description> Fiche Langage Pour dire qu&amp;rsquo;on connait un langage, il faut savoir :
 utiliser le paradigme, se servir du système de typage, utiliser mode d&amp;rsquo;execution, lire les erreurs, rechercher de l&amp;rsquo;information dans la documentation, utiliser des librairies externes, pourquoi le langage a été créé (Historique).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/les-prerequis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/les-prerequis/</guid>
      <description> Un ordinateur portable. Une clef SSH publique. Git installé. Un compte github, en attendant autre chose.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/outils/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/outils/</guid>
      <description> Outils Non numérique  post-it https://www.youtube.com/watch?v=V_v89gVxPac&amp;amp;list=PLhQ0uCLmau9E7LCbA4LD47z-fcJxAlr8U marqueur pour tableau https://medium.com/graphicfacilitation/all-you-need-to-know-about-whiteboard-markers-2a25d1249911  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash</title>
      <link>/glossaire/bash/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/bash/</guid>
      <description>Site officiel Exemple syntaxe learnXinYminutes
 Paradigme: Impératif
 Typage: Dynamique
 Documentation: Voir man page intégré au terminal
 Execution: interprété, démarrage d&amp;rsquo;un OS unix, puis sh mon_programme, ou ./mon_programme s&amp;rsquo;il est executable.
 Librairie externe: Les programmes executable présent dans les repertoires listé dans la variable PATH ?
  Il reste à apprendre à lire les erreurs, comprendre la documentation, et lire l&amp;rsquo;histoire du langage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C</title>
      <link>/glossaire/c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/c/</guid>
      <description>Langage de programmation très répandu, de bas niveau, que l&amp;rsquo;on retrouve à coup sur dans tout les appareils électronique, même les plus petit.
Wikipedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git</title>
      <link>/glossaire/git/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/git/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est un gestionnaire de version, un outil indispensable en développement logiciel. Cela permet de prendre une «photo» de l&amp;rsquo;état du code à un instant donnée.
Git-scm.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github</title>
      <link>/glossaire/github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/github/</guid>
      <description>Vous êtes dessus. C&amp;rsquo;est un site pour héberger des projets Git. Certains parle du réseau social des personnes pratiquant la programmation. Mais on peut y retrouver bien plus que des programmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jasmine</title>
      <link>/glossaire/jasmine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/jasmine/</guid>
      <description>Site officiel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript</title>
      <link>/glossaire/javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/javascript/</guid>
      <description>Page sur learnXinYminutes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Processing</title>
      <link>/glossaire/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/processing/</guid>
      <description>Le site officiel Le site de la version JavaScript</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python</title>
      <link>/glossaire/python/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/python/</guid>
      <description>La page sur learnXinYminutes
 on peut faire try: pour gérer les exceptions.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminal</title>
      <link>/glossaire/terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/terminal/</guid>
      <description>Terminal informatique.
C&amp;rsquo;est un outil utilisé pour aider à construction de logiciel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test Driven Development</title>
      <link>/glossaire/tdd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/tdd/</guid>
      <description>Le Test Driven Development est une partique de création logiciel. C&amp;rsquo;est une «façon» de construire un programme qui permet de s&amp;rsquo;appuier sur des tests, et de pouvoir construire par petit bout un programme plus complexe.
Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tmux</title>
      <link>/glossaire/tmux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/tmux/</guid>
      <description>Les trucs pour partager une session tmux
 command=&#34;/usr/bin/tmux -L rookieclub attach&#34;,no-port-forwarding,no-X11-forwarding,no-agent-forwarding ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQDa8kidBDEzDlGuRWCQ6BKV5/8qhayXqqrVaaXnt4sxM7R3+C6qSsfUpzktGrpGdUDdKKOmLGLgwcekhSsguNva1PHUAEyY07R1Qbbb8JAkxjL2mJfJh1apJz6oL/0i8Wb933Fdxe5s0lceh+VDZnGX7idaADLlsTlLdFnXlC/4s7WE2pegkD5rtPfNGMvrSp6ofIHky2TddbYQWLoXU94QkSxRGYok6epl9VGJbGFWNg3NWSPbpOx8MnJv7WX7uOzfpkpT0p+Y63KnSQOv/ES0qwAzEubIwQs8EU44itzWkWeW1SRrJkPKY/tS4rVtNofVXTFZoBToKGqDU3AlIGMd sims38930@gmail.com command=&#34;/usr/bin/tmux -L rookieclub attach&#34;,no-port-forwarding,no-X11-forwarding,no-agent-forwarding ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQCkHyeNR9QwToyNyA9oCN/nqvMeI0Q/riAaRURwfgFGQfEGxJ5ybbXOfloXITG6ohAWaoWJN3jL7uP3p51ecUM34hV74tH69wenCD/4/FZEFZszy1sAVt27smuSL/gF1tFDf3rfHHhPitn1i/gwG8uQVH8/4a8gD6HbWlZUkbxDZVN/xeVuwngqSaw0rubFplSWPOWylIFha7TcQk2UAgCBLr2S2unWchh5wuZFJqdZwL154bODF/Ea/+2toryfRBZXYEM3OYTGNI5HF8xOlKtNwv2R0ZXGSv5UiPt69jfthtmmaZ7BozlHxhkOFA2IyOWiLOWBM45lNapZNsXZ7/jX bosco.yohann@gmail.com command=&#34;/usr/bin/tmux -L rookieclub attach&#34;,no-port-forwarding,no-X11-forwarding,no-agent-forwarding ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQDfQXcBQLRvNJ2V3V6gzrWO25iBHeX2M3+vj8LSRwpZgrzWjSEEgJPfswmzg9lAuv2uXuFS+Ju2eW6v77c359g4mnQVhWmQIazKMWU5jtgwXO5FNCzWiGYZ5A9lvRKkbVdjze8GS30vdX0xCyL9bBylbBU9W8+YzSJiV3Lomzb54xMNsl9okMJID5KEDD1aB6ejZtYUTb+5Op1lJfyDJe75HZJfmSv5XRaczqsZM6b37EgthRdTgTvbuhr5BInWCVleKRkzdJEBNJPasjYYV5Lrl1e8chuvvwBP0InBDxfRqufvoCuZ6fVzldxuSV5mBR8zmbQg2P4NuLDBVC65V3gp hafid.traikzi@gmail.com command=&#34;/usr/bin/tmux -L rookieclub attach&#34;,no-port-forwarding,no-X11-forwarding,no-agent-forwarding ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQDDWA7UHaLHR+JjDBFz3UmxaoSc+BUQu98wIIbUXCmbNrniO+WAtdQcXPuSjy/jb7/X08az0pwGyoGOsFXemiiDrtCmc5SE/2ArUZDM0FxSUGXt6OxX2R5sod4Gt8wtuHrPp1oBysI3tjuvLucvIkYZUsfzH/rUNvLTlNvrhv0TeAHg0pijbGOnM9POS7HMJzzJYPKyWakKlhpfycZL/E2z3zpGA/gR2uOolQGV61d9/kEHJNkTaHgianTV+qkdmdmgu25eH54aK7Wa7pWwfrd/yQo3Afu9D6mrlPytcTe7Iss4WIlv+gHJnhog/mX3dl20l6MH0C/YuBdib27JjWPp yannick@ut7.fr command=&#34;/usr/bin/tmux -L rookieclub attach&#34;,no-port-forwarding,no-X11-forwarding,no-agent-forwarding ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQDuR+GiVxhik8gIQ0u04Qs0DliLBgbAH8eAMydc6oHX9g4VvMePE051MTr5Y+/4f6H8gkSFTCnZ1askLXhtR26kn05NDWP4+VNbpASajxAFakYeQsYix0fe426FIj8mK5RvV/f2Y/K1OEZa7vS45OFy6jyfXmHIHjMJf8U+5IJ4PNqmbvyk56RtvtGToTG741FLpV9itdKWMOVGnQnc9fsCczVUv9uKqdLsnoSoO6NYPGZlFrLQqznv+v0CWE13s94UZvxpHuDRR2KynyhWRYWUmPjuwB778ylWtMdrKQCdXKyGczZj2bedRUQCWavHvsYNuIpndntZSv0pyo4gw4Iz oopsiday@gmail.com command=&#34;/usr/bin/tmux -L rookieclub attach&#34;,no-port-forwarding,no-X11-forwarding,no-agent-forwarding ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQDsBG/Icp9cJ4kd8FriCji5FsZB0UVol29SeqaRDDzKKM8Bw23h1N0D5FHzZY/RWOq8PBegntZf9bOSlCvdXE0wxjOkhce3iQKbTFSdghlbEe/uduumDTndWqCVCu7/AcnxhMK/tEp3bMp6F9yDE/Ied8qogQzi3hSws5cDwEgsj7fCV6U55fDv0UvVHWL7SFtd8bZ/2xP6EX4yArFSX50xdwjRQmx3UtYJa51J34P1Qp20G23Wo5qp979dhTJCQUviuTIbkAc7WfAnHTEMVZhazHfharEGs4toI/NAYCaSTS4kR8DOZEayK0nPV5zG7u4p5D1U7VtvxbBQFPEqOgsx yohannb@air-de-yohann.home  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim</title>
      <link>/glossaire/vim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/vim/</guid>
      <description>Editeur de texte sous unix/linux. Il est également disponible sur MacOSX et Windows. C&amp;rsquo;est un des plus vieux éditeurs. C&amp;rsquo;est celui qui est retenu pour la formation au Rookie Club.
Vim.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cUrl</title>
      <link>/glossaire/curl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/curl/</guid>
      <description>Outil de requête HTTP dans le Terminal.
command line tool and library for transferring data with URLs Wikipedia</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>